上帝之死 - 古德明

上帝之死 - 古德明

上月遭黑警私刑的元朗「守護孩子」義工，屬好鄰舍北區教會。教會堂主任陳凱興痛言：「香港警察所為，與極權國家的軍警無二，上帝對此無疑無比憤怒。他們還不回頭，必將受上帝審判與詛咒。」甚矣，陳凱興之不知時變也。

在舊時代，上帝的確有點能力，例如夏桀暴虐，商湯造反，誓師說：「有夏多罪，天命殛（誅）之，予畏上帝，不敢不正（征討）。」於是推翻了夏朝（《尚書．湯誓》）。又元朝末年，彰德下綠色毛線雨，民謠因云：「天雨線，民起怨；中原地，事必變。」元朝果然就在民變中瓦解（《元史》卷五十一）。當時臣民反暴政，會順應「天命」，斬木揭竿而起，雖然武器或稍遜官兵，但百姓多，官兵少，往往還能取勝。

今日卻截然不同。例如香港，反暴政市民至少二百萬人，假如是民主社會，執政者早已引咎辭職；假如是科技落後時代，則早已被推翻。但鄭月娥政權那三萬黑警只憑警棍、長槍、左輪槍、水炮車等小兒科武器，已是所向披靡，機槍、坦克等高一級武器更不用說。九月十三日，路透社發表鄭月娥對大商家說的話，其中一句談到黑警與市民的戰爭：「They're outnumbered (by the people)。」當時新聞報道都譯做「他們寡不敵眾」，錯得離譜。黑警是「以寡敵眾」而已，何「不敵」之有。總之，科技發達之後，上帝就逐漸死亡，「無比憤怒」都沒有用。謂予不信，請看六四的歷史。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com